% !TeX TXS-program:compile = txs:///lualatex/[--shell-escape]
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{WriteOnGrid}
\usepackage{setspace}
\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{CascadiaMono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U3]},typedoc=TD,numdoc=01,titre={TD01}]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\SetPitonIdentifier[minimal]%
{%
	Algorithme,Fonction,Début,Paramètre,Paramètres,Faire,Rôle,
	Fin,Si,Pour,Tant,Que,que,alors,Alors,Sinon,SinonSi,
	FinSi,FinPour,FinTantQue,TantQue,Variable,Variables,Procédure
}
{\color{MotsClesPseudoCodeA}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\setKVdefault[tkzBannerpartKeys]{maincolor=TitreMarron,logo={\faPen*},type=TD,swap}
\part{Numération \& Algorithmique de base}%<maincolor=TitreMarron,logo={\faPen*},type=\DonneesTypeDoc,swap>

\smallskip

\nomprenomtcbox

\smallskip

\begin{EnvtExo}[]
\begin{enumerate}
	\item Écrire en base 10 les nombres binaires suivants : $a = 1011_2$ et $b= 11~1011_2$.
	\item Écrire en base 2 les nombres écrits en base 10 suivants : $c = 42_{10}$ et $d = 2^7+1_{10}$.
	\item Écrire en base 10 les nombres hexadécimaux suivants : $e = 2CA_{16}$ et $f= 5F2CA_{16}$.
	\item Écrire en base 16 le nombre écrit en base 10 suivant : $g = 269_{10}$.
	\item Écrire en base 2, sans passer par la base 10, le nombre hexadécimal suivant : $h = 37B_{16}$.
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\smallskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=Auto,Grille=Seyes,Marge=2]<\CoulSeyes>

\pagebreak

\begin{EnvtExo}[CodeDebut=\medskip]
Calculer, en \og posant les opérations \fg{} en base 2  les nombres :
\begin{enumerate}
	\item $J = 1111 +1011_{2}$
	\item $K = 10\,1101 - 1111_{2}$
	\item $L = 1\,0110 \times 11_{2}$
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\smallskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=Cx10,Grille=Seyes,Marge=2]<\CoulSeyes>

\bigskip

\begin{EnvtExo}[CodeDebut=\medskip]%exo3
Compléter le tableau ci-dessous qui permet de déterminer le contenu des variables \calg{A}, \calg{B} et \calg{C} à la fin de l'algorithme \calg{Affectations}.

\smallskip

\hfill{}Une variable non présente en mémoire sera notée \calg{NI}.\hfill~

\smallskip

\begin{MultiCols}(2)
\begin{PseudoCodePiton}[Filigrane,Largeur=0.975\linewidth,Alignement=center]{}
Algorithme : Affectations
Rôle       : Comprendre
Variables  : A, B, C (entiers)

Début
	A ← 5
	B ← A + 2
	C ← B + 3
	A ← B + C
	B ← A + C
	C ← B + 2*C
Fin
\end{PseudoCodePiton}
\hfill
\begin{tblr}{hlines={0.75pt},vlines={0.75pt},width=0.975\linewidth,stretch=1.315,colspec={Q[m,3cm]*{3}{X[m,c]}},cells={font=\small\ttfamily},row{1}={font=\small\bfseries\ttfamily,bg=lightgray}}
	Instructions & A & B & C \\
	A \textleftarrow\ 5		& & & \\
	B \textleftarrow\ A + 2	& & & \\
	C \textleftarrow\ B + 3	& & & \\
	A \textleftarrow\ B + C	& & & \\
	B \textleftarrow\ A + C	& & & \\
	C \textleftarrow\ B + 2*C	& & & \\
\end{tblr}
\end{MultiCols}
\end{EnvtExo}

\medskip

\begin{EnvtExo}[CodeDebut=\medskip]%exo4
Compléter l'algorithme \calg{\logopythonvect[notm]} suivant, qui doit demander à l'utilisateur de \textbf{saisir} un nombre \cpy{nb}, et qui \textbf{affiche} le carré et le cube de celui-ci.

\smallskip

\begin{CodePiton}[Largeur=14cm,Style=Classique]{code={\doublespacing}}
#ALGO EXO4
nb = ......................................................................
nbcarre = nb**2
nbcube = .........
print(f"Le carré de {nb} vaut ...........................................")
\end{CodePiton}
\end{EnvtExo}

\end{document}